「證明」六四和平撤出天安門嘅片段

呢幾日又有唔少五毛走出嚟
話有片段證明六四無傷亡
仲特登點名話係一間西班牙電視台拍到嘅

網上唔難搵到其他電視台嘅片
但應該只有呢個電視臺RTVE影到四號凌晨四點左右嘅片段
所以亞視1994年先至會買嚟播
但亞視將佢剪過
只係提部分槍炮向人頭上射煙霧彈
扮到大致和平撤退咁

係好舊嘅片，但我搵唔到有人攞呢條片同亞視嘅比較
條片雖然影唔到實際清場屠殺片段
但係果陣大部分記者都唔敢留低
得好少人仲有紀錄緊
呢段片有一定歷史價值
亦都影到唔少死傷者

亞視將呢啲剪晒，好無恥咁扭曲歷史
依加仲俾人當埋係真相

Pish

Timestamps
相同片段
亞視 1:49; RTVE 10:59
亞視 4:17; RTVE 14:18

RTVE後半內容比較血腥
具體時間同埋一啲鏡頭冇直接影到嘅事件好重要，但我唔識聽西班牙文

謝志峰喺當日(凌晨四點幾)嘅報道(電話通話)

1:55:00 至 1:57:29

謝志峰對敢死隊嘅形容

3:53
同RTVE嘅16:08

Push

有冇人歸納下影到d咩

無撚死過一個人？？？金仔至會信。

我信嫁，個台上真係冇死過人，係其他地方死，係你唔信

最新洗腦係天安門暴徒有槍
所以軍隊入場
殺人係被槍擊所以自衛

咁都得

好似六四前都有幾批軍隊來過，都是好和平地撤出，影片在幾多號拍

果日發生咩事好多人都知
大陸經歷過五四文革饑荒
六四向佢哋眼中算係乜丫
被迫害過嘅唔敢反抗
唔關事嘅又唔敢出聲
中國共產黨
係世界最大
最有組織嘅
恐怖分子

我主要係想講亞視買咗西班牙電視台RTVE條片，但剪到誤導人六四時學生和平撤出天安門一帶
所以唔寫街道名同時間 (有嘅話可以同六四書籍比較)
唔識聽西班牙文所以我只係寫畫面

亞視 (1994): 沒有展示任何清場前後開槍及中槍畫面
暗示部分示威者可能有武裝

RTVE (1989):
示威者手無寸鐵，被荷槍實彈的軍人打至頭破血流，大量傷者，昏迷的示威者或屍體被平民送走。軍車被縱火。

Frame by frame:
亞視 (1994):
買咗一段從未曝光片段，罕有地拍攝到六月四日凌晨清場嘅情況
1:17 劉曉波等人為展示非暴力主張，企圖打爛一支步槍，被同行的旁人制止
3:26 (四時四十五分) 解放軍進註人民英雄紀念碑，坦克車駛過，持槍軍人守在紀念碑前和街道旁，沒有發炮或開槍。大批示威學生撤離，5:26 指責經過的軍隊為走狗。6:08 撤離的學生在唱國際歌。
(主持在地圖上說明) 6:26 學生向西北撤退，於六部口遇上軍隊 (沒有相關片段)。
(6:47) 民眾熱烈地迎接撤退的學生，有人更送上鞋子。
(記者旁述)上午七時，西班牙攝製隊到達六部口，學生再次遇到槍擊 (未見向哪一方向開槍，未見人中槍)，救護車駛過，大量坦克等軍車在戒備。
7:48 黎洪(沒有片段): 三輛坦克衝散人群，向人頭頂上開了疑似煙霧彈。

8:05 有人幫學生護理鼻子，旁人: 全用真槍打 (沒有任何開槍或中槍畫面)。8:12眾人咳嗽和包裹口鼻。

8:50 主持: 這一段片段或能彌補六月四日凌晨由四時至七時的歷史空白。8:58 另一主持: 至於整個北京城以至整場八九民運，究竟發生了甚麼，相信歷史自有公論。

RTVE (1989):
1:50 街上垃圾被點燃
2:17至 一輛裝甲車駛向人群，其後被示威者包圍及焚毀。其間四周一直傳出槍聲。
3:32 (四時前) 某英文記者 Actually you know, they were probably firing in the air.
04:03 街上的民眾合照，有人舉出勝利手勢及叫喊民主萬歲
10:11 大批持槍軍隊於廣場前戒備，街上垃圾被點燃，期間有把槍械指向人群，但沒有開槍。
12:37 坦克車駛至，人群未有驅散
13:55 大批軍人包圍人群。
14:30 軍車被縱火
15:07 裝甲車旁有示威者被壓到，露出半邊腦部。大量示威者圍觀。
16:08 (估計約凌晨四時半至五時) 部分示威者乘單車經過，估計是謝志峰口中的敢死隊
16:16 多輛汽車及單車駛過，載滿傷者，部分人失去知覺。背景播放着國歌和清場命令

問題係亞視用同一攝製隊嘅片，同樣係六月四日凌晨，剪輯後用唔同方式表達

Post返啲南京事件日軍和平入城既相比五毛藍絲睇，話南京事件無死人

up

呢個不嬲都係清場嘅藉口
特登放架廢置軍車(裏面有槍)比學生發現
之後屈班學生有槍 隨即就有六四屠城

藍絲一直都冇進步過
次撚次示威都係收錢示威